"use strict";var questionBank=[{question:"ما هي السورة الملقبة بعروس القرآن ؟",option:["سورة يس","سورة الفاتحة","سورة الرحمن","سورة البقرة"],answer:"سورة الرحمن"},{question:" متى تم خَلق سيدنا آدم عليه السلام ؟",option:["يوم الاحد","يوم الجمعة","يوم الاثنين","يوم الاربعاء"],answer:"يوم الجمعة"},{question:" كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم عندما بعث ؟",option:["40 سنة","20 سنة","30 سنة","50 سنة"],answer:"40 سنة"},{question:"كم عدد أولي العزم من الرسل ؟",option:["ستة"," أربعة","سبعة","خمسة"],answer:"خمسة"},{question:"في أي عام فرض رمضان على المسلمين ؟",option:["في العام الثاني للهجرة","في العام الثالث للهجرة","في العام الاول للهجرة","في العام الخامس للهجرة"],answer:"في العام الثاني للهجرة"},{question:"ما هي السورة التي كانت السبب في إسلام عمر بن الخطاب رضي الله عنه ؟",option:["سوره البقره","سوره يس","سوره التوبه","سوره طه"],answer:"سوره طه"},{question:"كم هي المدَّة التي استغرقها نزول القرآن الكريم ؟",option:["25 سنة","23 سنة","26 سنة","27 سنة"],answer:"23 سنة"},{question:"كم حجة أدى النبي صلى الله عليه وسلم ؟",option:["مرتين","4 مرات","3 مرات","مره"],answer:"مره"},{question:"كم عمرة أدى النبي صلى الله عليه وسلم ؟",option:["4 عمرات","عمرتين","5 عمرات","عمره واحده"],answer:"4 عمرات"},{question:"كم عدد السجدات في القرآن الكريم ؟",option:["15 سجدة","11 سجدة","14 سجدة","16 سجدة"],answer:"14 سجدة"},{question:"من هو أبو الأنبياء ؟",option:["سيدنا إبراهيم","سيدنا نوح","سيدنا أدم","سيدنا يوسف"],answer:"سيدنا إبراهيم"},{question:"كم عدد السنوات التي صام فيها رسول الله شهر رمضان المبارك ؟",option:["7 سنوات","8 سنوات","10 سنوات","9 سنوات"],answer:"9 سنوات"},{question:"ما هي السورة التي لم تبدأ بـ بسم الله الرحمن الرحيم ؟",option:["سورة البقرة","سورة التوبة","سورة يس","سورة الكهف"],answer:"سورة التوبة"},{question:"متي قام سيدنا عثمان بن عفان بتجميع القرأن الكريم ؟",option:["في الرابع والعشرون هجريا","في السادس والعشلاون هجريا","في الخامس والعشرون هجريا","في الثالث والعشرون هجريا"],answer:"في الخامس والعشرون هجريا"},{question:"ما هي أقصر سورة في كتاب الله العزيز ؟",option:["سورة الاخلاص","سورة العصر","سورة الناس","سورة الكوثر"],answer:"سورة الكوثر"}],question=document.getElementById("question"),quizContainer=document.getElementById("quiz-container"),scorecard=document.getElementById("scorecard"),option0=document.getElementById("option0"),option1=document.getElementById("option1"),option2=document.getElementById("option2"),option3=document.getElementById("option3"),next=document.querySelector(".next"),points=document.getElementById("score"),span=document.querySelectorAll("span"),i=0,score=0;function displayQuestion(){for(var n=0;n<span.length;n++)span[n].style.background="none";question.innerHTML="Q."+(i+1)+" "+questionBank[i].question,option0.innerHTML=questionBank[i].option[0],option1.innerHTML=questionBank[i].option[1],option2.innerHTML=questionBank[i].option[2],option3.innerHTML=questionBank[i].option[3],stat.innerHTML="Question "+(i+1)+" of "+questionBank.length}function calcScore(n){n.innerHTML===questionBank[i].answer&&score<questionBank.length?(score+=1,document.getElementById(n.id).style.background="rgb(79 226 61)"):document.getElementById(n.id).style.background="tomato",setTimeout(nextQuestion,300)}function nextQuestion(){i<questionBank.length-1?(i+=1,displayQuestion()):(points.innerHTML=score+"/"+questionBank.length,quizContainer.style.display="none",scoreboard.style.display="block")}function backToQuiz(){location.reload()}function checkAnswer(){var n=document.getElementById("answerBank"),e=document.getElementById("answers");n.style.display="block",scoreboard.style.display="none";for(var o=0;o<questionBank.length;o++){var t=document.createElement("li");t.innerHTML=questionBank[o].answer,e.appendChild(t)}}next.addEventListener("click",nextQuestion),displayQuestion();
//# sourceMappingURL=quiz.min.js.map
